2. Парсер текста
================

Цель
----

Реализовать парсер, который будет использоваться для нормализации поисковых
запросов и содержимого документов. Покрыть тестами.


Инструменты
-----------

Для реализации рекомендуется использовать средства стандартной библиотеки C++:

- `Strings Library <https://en.cppreference.com/w/cpp/string>`_
- `Algorithms library <https://en.cppreference.com/w/cpp/algorithm>`_
- `Dynamic memory management <https://en.cppreference.com/w/cpp/memory>`_

Если вы реализуете алгоритм вручную, то это решение должно быть аргументированно.

При проверке работы учитываются:

1. Корректность алгоритма и качество тестов.
2. Идиоматичное использование C++.
3. Оптимальность (выбор структур данных, отсутствие избыточных аллокаций).


Алгоритм работы парсера
-----------------------

Вход:

1. Строка для разбора.
2. Параметры парсера:
  
   - Множество стоп-слов.
   - Минимальная и максимальная длина n-граммы.

Выход: разобранный запрос, состоящий из списка n-грам и позиций n-gram в тексте.
Позиция определяется как индекс токена, не считая индексов стоп-слов.

Примерная последовательность преобразований входной строки:

1. Удалить знаки пунктуации. Для проверки можно использовать функцию `std::ispunct <https://en.cppreference.com/w/cpp/string/byte/ispunct>`_.
2. Привести символы к нижнему регистру (`std::tolower <https://en.cppreference.com/w/cpp/string/byte/tolower>`_).
3. Разделить строку на слова по пробельным символам (`std::isspace <https://en.cppreference.com/w/cpp/string/byte/isspace>`_).
4. Удалить из получившегося списка слов стоп-слова.
5. Для каждого слова сгенерировать список n-грамм длиной от ``min_ngram_length`` до ``max_ngram_length``.

Стоп-слова — это слова, не влияющие на релевантность. Для первой итерации можете воспользоваться этим списком:

.. code-block:: none

   a
   an
   and
   are
   as
   at
   be
   but
   by
   for
   if
   in
   into
   is
   it
   no
   not
   of
   on
   or
   s
   such
   t
   that
   the
   their
   then
   there
   these
   they
   this
   to
   was
   will
   with


Пример
~~~~~~

Вход:

.. code-block:: yaml

   text: "Dr. Jekyll and Mr. Hyde"
   stop_words: ["and", "dr", "mr"]
   ngram_min_length: 3
   ngram_max_length: 6

Выход:

.. code-block::

    jek 0 jeky 0 jekyl 0 jekyll 0 hyd 1 hyde 1


Конфиг
------

Система поиска может содержать множество входных параметров. Передавать все
через аргументы командной строки может быть слишком накладно, поэтому имеет
смысл предусмотреть конфигурационный файл в машиночитаемом формате: xml, json
или yaml. Для парсинга конфига вы можете использовать любую стороннюю
библиотеку, например:

1. XML: `pugixml <https://pugixml.org/>`_
2. JSON: `nlohmann::json <https://github.com/nlohmann/json>`_,
   `rapidjson <https://rapidjson.org/>`_
3. YAML: `yaml-cpp <https://github.com/jbeder/yaml-cpp>`_

Возможный вариант xml-конфига:

.. code-block:: xml

   <?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
   <fts>
      <parser ngram_min_length="3" ngram_max_length="6">
         <stop_words>
            <word>a</word>
            <word>an</word>
            …
         </stop_words>
      </parser>
   </fts>

Путь к конфигурационному файлу удобно передавать через именованный аргумент
командной строки, плюс предусмотреть ему значение по умолчанию::

   --config <path> (default=config.xml)


Дополнительно
-------------

Для разных языков и наборов данных оптимальные параметры парсера могут
отличаться. Уже на этом этапе имеет смысл предусмотреть формат конфигурационного
файла для всей поисковой системы.
